小弟新手想自學口琴 應該買十孔定複音？

如題
我其實唔太識分邊款 係見人話新手學十孔or複音
求教
同埋想問邊隻牌子 邊個口琴啱新手

C調複音

其實
半音階
複音
十孔
邊隻啱新手學

有冇話推薦邊隻牌子好

去通利個d求其買隻試下先
我唔太熟口琴答你唔到，只係以前有試過自學

仲有冇ching解答

建議半音階，買個好啲，會易啲發音易啲學，利申學左一年

香港啲流行曲口琴譜邊到搵？

我係google 打歌名 跟住簡譜 咁搵，搵唔到就會搵鋼琴五線譜譯返做簡譜 但有時鋼琴譜d節奏有少少音係多左/變左要改一改

我都覺得半音階好似易學d, 十孔我覺得超難，複音未學過有d想學下，我見台灣好似好多人玩複音好勁，香港普遍見到都係半音階最多，之後十孔，youtube反而又見外國人玩十孔多

揾隻tombo 24孔 十幾年前賣250 而家唔知
我細個都係用佢入門
幾十蚊果啲千奇唔好買

複音多技巧玩 玩咗十年
半音音色靚 玩咗一年
十孔我冇心學

英雄口琴

咪學啦, 小學生咩= =
數碼暴龍個阿和小學先吹口琴, 佢上左中學係彈結他

10孔好難吹 要壓音

玩左一個月放棄左

玩緊支 Hohner 百幾蚊
依家好難記啲音位